\begin{multicols}{2}
   
  \begin{enumerate}
    \item $(5+2)\times 5+5-4=36$
    \item Soit $x$ le nombre entier positif choisi. Le résultat s'exprime en fonction de $x$.
    
    $R=(x+2)\times 5+x-4$

    $R=5(x+2)+x-4$

    $R=5x+10+x-4$

    $R=6x+6$

    $R=6\times (x+1)$ , avec $x+1$ un entier positif donc le résultat est bien um multiple de 3.
\end{enumerate}

    \columnbreak

    \begin{progcalcul}\footnotesize
        \item Choisir un nombre entier positif
        \item Ajouter 2
        \item Multiplier le résultat par 5
        \item Ajouter le nombre de départ
        \item Soustraire 4
      \end{progcalcul}
      
 \end{multicols}
